**3832. – Carex lagopina** Wahlenb. (C. APPROXIMATA Hoppe, non All.). – Plante vivace de 6-25 cm, glabre, à souche gazonnante courtement stolonifère ; //tige obscurément trigone, //un peu rude au sommet ; feuilles vertes, plus courtes que la tige, étroites (1-2 mm), rudes ; épi court, d'un brun roussâtre, formé de 2-4 épillets rapprochés, ovoïdes, mâles à la base ; bractées ovales à pointe courte ; //écailles ovales, un peu bordées ; //2 stigmates ; //utricules dressés, //brunâtres, //ovales-lancéolés //(3 mm), //plans-convexes, nervés, à peine bordés, à bec court bidenté dépassant peu l'écaille. //
Pâturages humides des hautes montagnes : Alpes de la Savoie. – Espagne et Portugal, Europe centrale et boréale ; Mongolie ; Amérique boréale. = Juillet-août.